%========================================================================================
% TU Dortmund, Informatik Lehrstuhl VII
%========================================================================================

\chapter{Einleitung und Aufgabenstellung}
\label{Einleitung_und_Aufgabenstellung}

\section{Einleitung}
\label{Einleitung}
In dieser Arbeit wird maßgeblich die Erstellung von Individualsoftware und das Change-Request-Verfahren thematisiert.
Insbesondere wird bezüglich Individualsoftware auf die wesentlichen Punkte eines Erstellungsvertrages eingegangen. Einleitend wird somit sowohl die Abgrenzung von Individualsoftware zu Standardsoftware verdeutlicht, als auch die rechtliche Einordnung zwischen Kaufvertrag und Werkvertrag herausgestellt.
Außerdem werden bezüglich des Change-Request-Verfahrens einerseits die Grundlagen erläutert und die Bedeutung herausgestellt und andererseits eine Vertragsklausel formuliert, welche eine rechtliche Bindung eines Change-Request-Verfahrens nach sich zieht.

Die Gliederung der Ausarbeitung ist wie folgt:
In \autoref{Grundlagen} werden die Grundlagen für die Erstellung von Individualsoftware erläutert. Diesbezüglich werden zunächst bedeutsame Begriffe definiert und erläutert, dann wird Individual- von Standardsoftware abgegrenzt und anschließend auf unterschiedliche Vertragsarten eingegangen. In \autoref{Aspekte_Vertrag_Individualsoftware} werden die Aspekte eines Erstellungsvertrages für Individualsoftware behandelt woraufhin in \autoref{Change_Request_Verfahren} das Change-Request-Verfahren zunächst eingeleitet wird, die Bedeutsamkeit herausgestellt wird und zuletzt eine Klausel für die rechtliche Verankerung sowohl ausformuliert, als auch erläutert wird. In \autoref{Zusammenfassung} werden die wesentlichen Ergebnisse zusammengefasst. Abschließend folgt \autoref{Anhang}.

\section{Aufgabenstellung}
\label{Aufgabenstellung}

Stellen Sie die wesentlichen Punkte eines Erstellungsvertrages für Individual-Software dar. Welche Punkte müssen unbedingt rechtlich geregelt werden? Erläutern Sie die rechtliche Bedeutung dieser Punkte.
Welche Bedeutung kommt einem Change-Request-Verfahren zu? Formulieren Sie eine Vertragsklausel, mit der Sie ein solches Change-Request-Verfahren rechtlich tragfähig vertraglich fixieren könnten und erläutern Sie die Bedeutung der einzelnen Formulierungen.

